WhatsApp 事件觸動名人回應Tesla Elon Musk 呼籲用戶轉用 Signal

經過昨日報道之後， WhatsApp 更改私隱政策正式與 Facebook 用戶資料的事件也觸動了名人的神經， Tesla CEO Elon Musk 就建議用戶轉用其他點對點加密通信軟件如 Signal 。不過 WhatsApp 回應就指今次更改私隱政策只是為了讓他們可以將用戶的對話儲存在 Facebook 的伺服器設施而已。

著名科技網站總編輯 Mike Butcher 就在 Twitter 上發文中展示一張圖片，簡單列出四款即時通信軟件申報所收集的資料，包括 Signal 、 Telegram 、 WhatsApp 和 Facebook Messenger ，當中以 Signal 收集最少，只有聯絡資料，資料不會與用戶個人身分連結。其次是 Telegram ，只收集聯絡資料、通訊錄和識別碼，並與用戶個人身分連結。而收集最多個人資料，並與用戶個人身分連結的，想當然就是 Facebook Messenger 了。
而 Tesla 和 SpaceX 創辦人 Elon Musk 更在 Twitter 上直接貼出「 Use Signal 」一句話叫大家轉用 Signal 。他後來更貼出一張骨牌效應的比喻照片，暗喻美國國會騷動事件 Facebook 亦要負上一定責任，相中第一片骨牌標上了「一個為校園女生評分的網站」正暗指在哈佛大學創立的 Facebook ，而最後一塊骨牌就是其中一個衝入美國國會的激進分子。

WhatsApp 發言人在回應傳媒提問時表示今次改變只是讓公司可以將 WhatsApp 的對話可以儲存在 Facebook 大規模設施裡，不過就沒有澄清為甚麼他們要那樣做，只表示這對歐盟和英國的用戶都沒有影響，他們不會分享歐洲用戶的資料給 Facebook 用作改善產品和廣告之用。

Cellebrite announces hacking into Signal app and ends up deleting the article in shame
/

收皮啦
FB唔係佢既生意先咁講

支持 elon

Someone asked me what this Cellebrite post meant, and whether it’s a big deal for Signal. From what I can see it just means Cellebrite can read your texts if they have your (unlocked) phone, which, duh.

廢話，同你有親咩小朋友

保障穩忍
但係大陸設廠

只是為了讓他們可以將用戶的對話儲存在 Facebook 的伺服器設施而已

點解淨係歐洲冇影響

然後再經中國員工審批言論

連登仔logic: whatsapp sticker 冇cloud 次次重裝都要down 過 , 慳埋d cloud 錢，on9 whatsapp

現在：

係咪攪緊多機登入咋
不過facebook點都仆街㗎啦

預言
whatsapp資料會傳入大陸
中共直接提取資料捉人

已你老母咩奶共閪

響支那設廠供貨比支那又冇所謂嘅

都係tg比較好

保障私隱 資訊收集 有所平衡

起碼無證據佢奶共

不過 WhatsApp 回應就指今次更改私隱政策只是為了讓他們可以將用戶的對話儲存在 Facebook 的伺服器設施而已。

秋後算賬用

facebook老闆娘係咩人唔記得啦

他們不會分享歐洲用戶的資料給 Facebook 用作改善產品和廣告之用。

亞洲區office隨時貼住聽黨話跟黨走

佢一面奶共，一面叫人用乜乜乜

點都唔信fb 啦
個底花到咗撚樣

改用WeChat

奶極都入唔到中共市場
奶黎做乜撚野

豬西伯格天真過天真嬌

Facebook 幾時可以好似思捷環球咁

唔係佢生意就唔比講？
仲叫人收皮咁串嘴
人哋改變緊世界，去緊火星
你仲係度on99咋

fb 有份迫害trump

我都想見到whatsapp 同ICQ MSN一樣下場

可能有枱底交易我地唔知姐

見到啲左膠屌佢叫人轉場係撐侵撐暴力
我真係心諗 佢又衰咩 單係wtsapp強制收個人資料拎左咁多私隱 越哂位都已經要屌鳩佢老母啦 西方國家強調個人私隱 原來去到呢啲位又冇所謂？
咁又係既難怪仲會玩抖陰呢啲支那app

#3有思考謬誤——訴諸人身情景

tesla間上海廠內循環添啦, 學咩人講私隱, xpev明抄你, 咪照為奶共不了了之, 我夠可以整張骨牌圖, tesla 上海廠->china takes over the world

本身都諗緊whatsapp好難推倒佢龍頭地位
點知即刻有另一巨頭助攻

「WhatsApp 回應就指今次更改私隱政策只是為了讓他們可以將用戶的對話儲存在 Facebook 的伺服器設施而已。」

Fact: facebook伺服器有支那審查演算系統

whatsapp即係承認將所有用戶言論審查監控

香港 相信 一兩個星期 會下載晒
長輩, 後生要幫下手

幾時BAM埋elon musk

讀完logic？

望一望 Signal APP Android Permissions 不了。

Telegram算

真係要推人一齊download 先會成功轉用到
自己download就只係左手同右手傾偈

你有冇比較一下whatsapp啊
whatsapp個request permissions多到仲得人驚啦

所以話一鳩樣，差在個公司幾數賣數據。
BTW 都係留TG先。

是但啦 用web版算

我tg 好少fd 會group chat , 多數齋睇

Use wechat

之後就會啦

上面話Elon中國設廠=舔共=唔保護個人私隱
會唔會太牽強做生意同呢啲野係兩會事囉好冇連登仔

冇讀過，做乜咁問？

tg得1：1 secret chat先有end-to-end加密
group/channel係冇加密
同埋acc好易hack
如果手機lock screen通知冇屏蔽直接睇到驗證碼
如果sim卡冇pin碼鎖又係直接轉手機插就login到

痴撚線，根本唔應該儲存啦，明明之前重係end to end encryption，家陣儲係facebook到比佢d員工任睇，比佢黎去做big data pop up廣告

推

自己個signal app e幾日勁多contact list入面既人新join

面係人地比既，架啦喎，係自己「掉～～～～」既

應該關歐盟私隱法例事

Signal 有無上市

唔記得係邊到睇過雖然支那人唔用得 fb 但係支那人落嘅廣告佔收入一定份量 所以要奶

你應該唔知佢講過一句 stock too high

公司用wta，點都戒唔甩

左膠及支共最拿手--上綱上線

港豬：個個都wtsapp , 轉唔到架啦

幾時人格謀殺侵咁人格謀殺elon musk

〔財經頻道／綜合報導〕美國電動車大廠特斯拉（Tesla）執行長馬斯克（Elon Musk）日前接受外媒專訪時談及中國，稱他在造訪中國期間，與中國政府官員交談時有「積極的體驗」，並稱讚中國政府很關心人民福祉，可能比美國政府對人民福祉「更有責任感」。

英媒《每日快報》報導，馬斯克日前接受《Business Insider》母公司Axel Springe執行長多芬納（Mathias Döpfner）專訪時稱讚中國在乎人民福祉，稱「當我與中國政府官員會面時，他們總是非常關心這些問題：人們會為這件事感到高興嗎？這件事真的會造福人民嗎？這看起來很諷刺，儘管有點一黨專制，但他們實際上似乎真的很關心人民福祉。事實上，與我在美國看到的情況相比，他們可能對公眾輿論更為敏感」。

當多芬納舉出中國不良的人權紀錄，以對馬斯克提出質疑時，馬斯克又反駁稱：「中國若不在乎人權，怎麼可能會有平等和公平的競爭環境，你真的看到了西方民主國家獲勝的機會嗎？」

不過談及人工智慧領域時，馬斯克指出，Google、Deepmind等美國科技巨頭，相較中國同業仍有相當優勢，「中國可能正取得進展。但我還沒有看到像Google、DeepMind這樣的進展」。

報導指出，馬斯克去年7月接受汽車類Podcast節目「Daily Drive」時也曾讚揚中國，他當時稱讚「中國很棒」，並稱「中國的能量非常強大，那裡有很多聰明、勤奮的人」，他還抨擊美國人，尤其是洛杉磯、加州、紐約的人「自命不凡」和「自滿」。

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
咪同SUCKERBIRD差唔多

我唔知, 我唔理~

支共

收啦, 人地岩岩先話中國政府最關懷人民呀
條友為生意奶共, 佢話WHATSAPP會有好心?

拉鳩條「豬黑伯隔」啦

分分鐘未出policy就用緊啲data
以前喺whatsapp 圍內講開某樣野，轉頭就不停彈果類廣告出嚟

巴打好大陰影？

Elon Musk想變美版馬雲

已轉用啦 趁熱 唔係遲d想轉都難

一係就fb ig wtsapp 全部都唔好用
唔係根本冇分別

越南

香港大部份人真係咁易棄WhatsApp 咩

次次都係咁 間間公司講大話都冇後果
明明fb買wtsapp 果時講明會保持私隱 唔會收集同比資料FB
而家就

唔好諗，做左先

屌你唔識就好獻醜啦

再撚嘈收購埋Facebook

支持tsla支持signal

應該係將抄到冇所謂既嘢搬去大陸姐

仲以為佢會叫人轉用微信

打開Signal
得一個contact 用緊

諗落都要提早刪除 Whatsapp，唔等 2月8日 whatsapp 自動刪除戶口，驚佢扮刪除，將我啲鬧警犬文字，警犬惡行短片保留，豬閪八怪呢條友信用度係 -100%，我未登記過 Facebook 戶口以為冇事，特朗普選輸咗，豬閪即刻跳出嚟爭住奶共，好大機會將用戶對話內容送中，因為 whatsapp 對話較私隱，敏感，開放，唔似得 Facebook 已公開晒，使鬼知你 Facebook 文字，短片噏乜。

最弊就係我刪除 Whatsapp 帳號，家人，同事，舊同學，朋友冇刪除，一樣送中

message內容係e2e加密，fb只會攞到metadata，但都係少用為妙，轉會signal

contact list有三分一人轉signal
剩底個啲死都唔轉，on撚9

支持signal股價

之前又話行wnd to end 嘅？

就算係畀美國都唔得啦,咪咁雙重標準

點會無分別

大家del fb未
我就del左喇

我懷疑唔洗係whatsapp傾
直接有用咪收音聽你講咩

fb ig共通
我就del哂喇，阿叔細個無fb ig whatapps咪一樣咁過

咁你咪繼續用whatsapp囉傻閪五毛

佢d言論都怪怪地，例如支那more responsible than US
不過佢想推tesla 去全球，遲下去北韓都唔會驚訝

一直冇用social platform，其他人嘅私事關我撚事，自己嘅事又關人撚事。

除咗公司嘢屋企嘢被迫用whatsapp外，其餘時間全部tg

唔去大陸cap水 點揾錢去火星居住呀

成班5毛幫奶共狗護航
「中國比美國更照顧人民福祉」 唔知邊個講

而家呢個時勢 無明文可以制約規管呢d大公司 人地養到你懶 養到你慣 令你唔再識得發聲 肯隨便放棄應有嘅權利同私隱 識玩嘅都會起身走 或者幫自己搵個平衡 嘗試保障/影響身邊人 若你唔識流動 就會被困住成為一潭死水 變老 變臭

全部都係fb 點樣有分別

有得迫咩，我whatapps都無入公司群，佢add我即退出，之前同朋友傾計開group, 而家都唔係點用

宜家係世界首富批評排第5嗰個嘅生意

你排第幾？

一反侵就失去理性

朱西伯格 收皮啦 人類公敵

果啲係5毛account
係各大popular tweet洗版
明明唔關事既tweet都洗

咁無Facebook 係未就無得用whatsapp

搞project個客用，唔係果d公司group啦。個客得whatsapp唔通叫佢tg你咩，分分鐘佢連tg係咩都唔識

事實上whatsapp喺香港真係standard咁制，如果佢真係得whatsapp你又吹佢唔脹。

係就希望今次可以推得郁全部唔用whatsapp，咁我可以將d嘢過渡晒

ching唔好再洗啦
呢個post又唔係有咩特別嘢足夠洗幾日
而家呢個問題大家都知
呢啲例子比比皆是
論方法好過論情況

出信或email咪算
不過行行唔同

過渡signal由你我做起

Facebook 喺大陸有office,仲請緊人添

啱，轉緊，希望有fd一齊轉

啱啊，不過睇兩大奶共陣營鬼打鬼都唔錯

SIGNAL好似麻麻地好用...
轉LINE或者KAKAO TALK 算

signal open source最安全

叻仔 唔爭在望埋source code

首富洗理條死曱甴咩

Signal有冇多d sticker

Changed to Signal.

WhatsApp=Wechat= dummy with low priority only

and delete Twitter, 今日可以隨意封Trump account, 即係任何人都可以, 咁樣佢係刻意控製propaganda

一齊棄FB twitter whatsapp google amazon.
再用就係當手足condom

冇fb係咪都唔得？

telegram個加密協議冇畀密碼學界公開驗證過，signal用嗰個係畀䁇碼學家公開驗證過㗎

同埋telegram係有tracker，例如android就有2個tracker：

而且佢要求56項權限，有15項係喺google protection setting道列為“危險”、“特別”

android建議你去f-droid道down telegramfoss，入面冇晒啲tracker，除此之外冇咩分別

都仲係未有朋友開

Frd list 就大把人裝咗
但會唔會轉用真係要觀望

你講嗰兩個都唔open source同唔安全

有連豬

telegram X 呢

只建議telegram foss，佢係完全open source兼將好多預設用google service嘅轉用其他，例如地圖功能由google map轉做open street map

iphone就冇喇，幫唔到你

佢係冇晒tracker，但係佢有啲服務仍然係用返google map，都係建議telegram foss多啲

iphone如果有telegram x咪用，冇iphone唔清楚

好多膠人誤解咗open source 😃
open source = 唔安全

tg 係唔同signal

signal = whatsapp

唔係睇開依啲嘢嘅係會以為open source就唔安全，但其他open source係更加確保到安全同私隱

所以安全界同私隱界啲人先噉強調open source

上面嗰個似係想用tg代替wts，所以我先話要用signal啫，我都知tg好用

威到
真係要習慣下elon 係首富
而家首富洗唔洗班連登仔教呀？？？
照下鏡啦連登仔